\chapter{Referencial Teórico}
Nesta seção, serão apresentados os fundamentos teóricos que servirão de base para sustentar o estudo sobre a inteligência
artificial dentro da área de algoritmos e motores do jogo de xadrez online. Primeiramente, iremos compreender as teorias e
conceitos de base para esta pesquisa, que proveram as informações necessárias para a análise e comparação em questão.
Depois, falaremos sobre o estado da arte deste tema.

\section{Teoria e Conceitos de Base}
Esta parte do projeto conterá as informações teóricas necessárias para compreensão do tema e sua problematização,
assim veremos os conceitos de inteligência artificial, motor de xadrez, algoritmo de busca min-max,
algoritmo alpha-beta pruning e as funções de avaliação de otimização do tabuleiro por meio de algoritmos genéticos.

\subsection{Conceito de Inteligencia Artificial}
O conceito de inteligência artificial surgiu da ideia de reproduzir nas máquinas a capacidade humana de usar das informações
disponíveis para resolver problemas e tomar decisões com base na razão e lógica, o que resultou em dar aos computadores a
capacidade de automatizar processos ou pelo menos minimizar consideravelmente o envolvimento humano nós mesmos,
e com o avanço cada vez maior da velocidade de processamento das máquinas, elas alcançaram a capacidade de analisar dados
em taxas extremamente mais rápidas do que a humana.

Como dito por Hintze (2016),
\begin{citacao}
    Os tipos mais básicos de sistemas de IA são puramente reativos e não têm a capacidade de formar memórias nem de usar
    experiências passadas para informar as decisões atuais. Deep Blue, o supercomputador de xadrez da IBM, que derrotou o
    grande mestre internacional Garry Kasparov no final dos anos 1990, é o exemplo perfeito desse tipo de máquina.
    \cite[tradução nossa]{HINTZE}
\end{citacao}

É importante diferenciar o tipo mais básico de inteligência artificial dos mais complexos, pois o pensamento mais comum
quando falamos neste tema é a criação de máquinas semelhantes aos humanos que assim como nós possam pensar e agir por conta
própria, possuindo a capacidade de aprender e até mesmo possuir sentimentos e consciência, mas tais feitos só podem ser
alcançados utilizando-se de tecnologias de áreas como machine learning e redes neurais, que são ramos da inteligência
artificial.

De acordo com Allende-Cid(2019),
\begin{citacao}
    Machine Learning é a área ideal para a automatização de processos, os quais podem ser "simples", como reconhecer padrões visuais, ou complexos,
    tais quais decisões de especialistas da área da saúde. Quando seres humanos lidam com problemas complexos, muitas vezes é impossível explicar o raciocínio
    que levou a tomar determinadas decisões. Por outro lado, é menos complexo realizarmos a coleta dos exemplos de decisões tomadas por seres humanos e usá-los
    como fonte para que o sistema aprenda a resolver o mesmo problema.\cite[tradução dos editores]{ALLEND-CID}

\end{citacao}

Redes neurais ou redes neurais artificiais é um dos tipos de machine learning que se inspira no cérebro humano imitando a forma como
os nossos neurônios conversam entre si.

\subsection{Conceito do motor de xadrez}

\subsection{Algoritmo de busca min-max}
O algoritmo minimax é aplicado em jogos adversariais e de soma zero,jogos esses que possuem 2 jogadores e cada um joga
por turnos, a vitória de um jogador implica na derrota do outro.

O minimax é um algoritmo de força bruta,isso significa que seu objetivo é enumerar todos os possíveis candidatos de uma
solução e verificar se cada um satisfaz o problema, o algoritmo divide as possibilidades de ações em uma árvore de jogadas
para conseguir a melhor jogada possível,essa árvore vai ser definida em etapas de minimização(min) e maximização(max),
sendo cada uma destas etapas representadas por uma jogada do adversário ou da máquina respectivamente,cada nó representa
uma configuração e cada aresta representa uma jogada que leva a uma determinada configuração.

O fim de uma aresta significa o fim de uma partida, nisso é aplicado uma avaliação para validar se aquele nó possui
um resultado positivo ou negativo para a máquina, o nó em questão recebe um valor com base no seu resultado.

Após o fim de todas as arestas de um nó subimos para o nó antecessor a essa aresta em questão, se o nó em questão for um nó
de min, ou seja,uma jogada do adversário, atribuímos ao nó o valor mínimo entre os valores de suas arestas, caso seja o max,
uma jogada da máquina, atribuímos o valor máximo entre suas arestas.

No fim de todas as arestas o algoritmo escolhe a aresta com o maior valor pois esta é a melhor alternativa para se seguir.

\subsection{Algoritmo alpha-beta pruning}

\subsection{Funções de avaliação de otimização do tabuleiro por meio de algoritmos genéticos}

\section{Estado da Arte}
